一個沉悶無聊的甜故

我想說一個關於我自己的故事。

「羊格」只是我的網名，本名叫楊家強，今年二十三歲，剛剛大學畢業，正在放假。三年來一直寫小說，出版過兩本書，話雖如此，也不過是個小人物罷了，其實許多故事都爛了尾。

之所以特地提起我曾經出版過兩本書，只是想帶出——就算寫過兩本書，也不代表已經寫過自己真正想寫的故事。有人喜歡、有人買，說穿了其實與「我喜不喜歡」或者「它好不好」完全是兩種面向的問題。

當然寫過的故事我都喜歡，正如你喜歡某位作者的作品一樣。但是，若果要我抱着一本小說共赴黃泉，強迫我用一本書向閻王作個簡單的自我介紹的話，我着實是辦不到的。

於是我轉而在想，其實我實際上「最想寫」的小說，會是甚麼模樣？明明我對人生根本毫無見解，說不出精彩動人的故事，談驚慄又嚇不了人，魔幻的又現實得很，冒險的似在休閑。至於我一直在寫的愛情，更加是裝模作樣罷了，我的人生，根本沒有愛情，說得更明細些，只有對人性溫暖的無盡的渴求。

我想寫個沉悶的故事，久而久之竟然得出這種結論。而且這個故事，一定會用書面語寫成，情節會平淡得很，就算裏面有人做愛，也一定毫不刺激。

像我這樣的人，可以說得出個甚麼模樣的故事，我也說不明白。但是，基於幾年以來寫小說的本能，若果以「我自己」作為一個角色，一個「我的對手」就要出現，慢慢背景就會成形——有了人、有了地、自然有時間，「事件」自然而然的發生起來——這是我覺得寫小說最神奇動人之處。

曾經我遇過一位叫「阿欣」的女生，全名為求方便，我叫她「葉穎欣」。當時，她二十歲半。

起初我們互不認識，沒有共同朋友、沒有共同興趣、沒有些微相似之處，唯一能稱上「關係」的一點，是我們曾經出現在同一地方，接二連三地。

那是八月時分一片熱鬧的海灘，她在打沙灘排球。

因為不熟水性，所以朋友都跳進水裏的時候，就剩低我一個人閑坐在擠滿了人、孩童跑來跑去的沙灘上面。百無聊賴，往四周看去，我認為視線極之自然地會落在打沙灘排球的少女身上。

下午偏近黃昏，海浪折射陽光，泳灘金黃的沙粒刺眼。在不遠處外，那裏分明豎起了一個網，在地上畫出了一個個方格的影，將一片長方形分成兩邊，兩邊各站了兩個少女。面向我的，而又第一眼吸引住我的，就是那個叫做阿欣的女生。她躍起，扣殺，身影在陽光面前黑色了一片，浮在半空。

這個畫面，在我腦內，像定格了一萬年一樣，牢牢刻在深處。就算至今我和她沒相見了，我也清楚記得，當時她的身影。

她戴着一頂遮光帽，一副運動型的太陽眼鏡，馬尾紥在後邊，皮膚近古銅色的，穿着一件捲起了袖的T-恤，以及一條黑色緊身的短褲，女生來說算是偏高，大概因為運動，雙腿絲毫沒有多餘脂肪，非常好看。

看久了，視線定在那裏，她好像也注意到我，慢慢連我亦覺得不好意思，只好別開視線，又望向海的一邊。黃昏的大海吹來海風，我呼一口氣，合起眼。

我和她的相遇，老土得很。是她把排球打出界外，排球滾到我的腳邊。老土得我要一邊心裏默念：很老土、很老土......然後一邊執起腳邊的排球，遞給了她。

照道理拾起一個排球，不可能會發生之後的事。但是，我問她，可不可以跟我拍照，我說，我覺得她很漂亮。

她愣住了，「吓」的一聲，尷尬的笑。她尖削的臉，露出她雪白的牙，她笑得也很好看。

我點點頭，我說我很認真。我答應她，不會放上網，我還說笑叫她衣服拉高一點，手臂也不要露出那麼多，不要打算色誘我，我真的只打算拍個照。她呆着，噗哧一笑，然後還是尷尬得說不出話。但是她始終沒有離開，不為甚麼，主要是我手上拿着她的排球。

我說她真的很漂亮，覺得她打排球很帥，跳起的時候，像會飛一樣。我還說，放心，那種「拍照然後問她拿電話號碼」的爛招不會用。

只是，我真的覺得你很漂亮。我說。

我提高電話，打開自拍鏡，我們的背景便是凹凸不平的沙，我倆之間隔着一個排球，一個互不觸碰的距離，她摘下太陽眼鏡。一起對着鏡頭，我們笑。

她真的肯和我拍照，亦理所當然地，我沒有拿到她的電話。

我知道她的名字，以及知道她當時二十歲半，是更後來的事。

九月大學開學，在我大學生涯的最後一年，我遇到她。

*****

*****

在開學之後的某個夜晚，我跟陳浩揚到了一家大學附近的酒吧喝酒。

「原來是她。」陳浩揚見到她的照片以後，第一句就說出了這樣的話。「你說的很漂亮的女生，就是她嗎？」

「嗯。」我點點頭，「你認識她？」

他沒回答我。

我和陳浩揚，早在大學二年級便相認識。他是個以前很健碩的肥仔，可以想像他身體壯橫，但動手捉下去時，便全都是鬆散的肥肉了，這樣的一副軀殼，留一頭短髮，戴着一副黑色粗框眼鏡，讀財務管理。

他說過畢業之後不會從事保險，但從他的言談，方方面面我都覺得這是保險業界的損失。

我告訴他，「我真的覺得她很漂亮。」

他搖着酒杯，冰塊撞擊向杯，噹噹的響。他反問我，「甚麼時候你會覺得一個女生長得不漂亮呢？」

留名等睇宋呵大狗公又爛尾

我說「這次不同」，「我真的真的覺得她很不同。」

他笑了笑，便懶得理我似的。「你每次都這樣說啊，」他調侃道，「每個不一樣的女生都跟你拍拖，你可倒忙碌。」

我沒繼續理會他了。

陳浩揚的視線遊離，在我身上不住的掃，然後他搖搖頭，「唉——」如此嘆了口氣。說着說着，他就跟我提起我的前度，「你這麼快就忘記他們了嗎？」

「沒有忘記。」我反駁，但不禁有點心虛，於是我喝酒。「沒有忘記。」我只好這樣重複地說。

「你分手不就是不久之前的事嗎？」他問。

「嗯。」我點頭。「兩星期吧？」

「有時不禁想問......」說這句話的時候，他壓低了聲線。

我對他說，叫他「隨便問。」

「怎麼，好像不覺得你有傷感過似的？」他說，「分手啊。」而他所用的，是分手必然會傷感、分手不可能不傷感的語氣。

使得我都不禁自問，是嗎？說的也是，好像我真的沒傷感過。

「只是觀點與角度，其實不要緊的。」我嘗試認真回答，「總有天要分手，無法避免，沒有人可以一輩子陪伴另一個人，除非一起離世吧。當然我明白你的意思，不是要辯解甚麼。」我繼續對他解釋。「只是，沒必要一直這樣傷感。」

「哦...是嗎？」他毫不肯定的答過了我的話。

「我想......是吧？」

「你真的有喜歡過他們嗎？」

我沒有再說下去，我倆沉默了一陣。

然後他「哈哈哈哈」的大笑幾聲，像每一個肥仔會做的那樣，然後才接着對我說，「他們一定很痛恨你，突然一句不喜歡就與他們分手。」

「我也沒有辦法。」我搖搖頭，感覺酒精開始影響到我，但又決不是興奮或醉的階段。「如何認真地喜歡一個人，不代表那個人要如何認真地喜歡你，這又不是物理的能量轉換。」

「真替以前喜歡你的女人可憐。」他說。

「分手以後，就沒有連絡，所以他們最後可不可憐，我並不知道。」我說，無可奈何地，「大概會有一點吧，可是，我也不能補償甚麼，這些又不是隨便說句對不起就可以完美解決的問題。」

「垃撚圾。」他罵。

「對不起。」

他問我，「對着他們，你有沒有道過歉？」

我反問他，「你是指真誠的一類，抑或是走在街上不小心撞到別人的一類。」

「你自己知道。」

我避開他的視線，時間又如此停頓了好一會兒。等了一陣，他喝了酒，我也喝了，好像是個轉換話題的時機。於是我借個機會，又把一切，都拉回到那個叫做阿欣的女生身上。

「對了，那麼，你見過她嗎？這個跟我合照的女生。」我轉而問他關於那個女生的事情。「你認識他？還是很有名的？」

「運動系裏有名。」他解釋。「但是，其他人不知道她也是正常。」

我為之感嘆，果然是陳浩揚。

早在以前，他便是學校的女人圖鑑，像寵物小精靈一樣，但凡在校內遇見女人，便能說出她的姓名、知道她的科系、級別。所以我才敢打趣說，浩揚認不出來的女人，一定不是校內的人。

「她是甚麼人？」我問。

「阿欣，葉穎欣，今年二十歲半。」他回答。

然後我笑到噴了一桌子的酒，整家酒吧的人都往我們這邊看來。

「屬性呢？還有進化之後會是怎麼模樣？」我說笑問。

「你找死。」他作勢要打死我。

但是，我還是止不住笑。浩揚撓着一雙手，坐在我的側面，他看我一直笑，又點了杯酒，喝了兩口，我也笑完了。

他這才繼續說，「現在她單身，可以試試。」

「嘩，她哪裏最敏感？」我問。

他叫住我，叫我，「你認真點。」

整個夜晚，我都捧腹在笑，手指碰在肚皮上面，感覺到日常合作一團的脂肪，如今變成了一格格的。若果陳浩揚再跟我談起女人，我一定又會發狂地笑，於是不久了後，我們轉了話題。

我們討論皇馬以及利物浦，他是專業的皇馬球迷，跟我分析起來季的動向，以及戰術的轉變，當然也有兩句揶揄巴塞。對於巴塞的境況如何，我個人是沒所謂的，像一般說話聊天的內容在聽。

怎料陳浩揚他又說道，「要追到她，你就要認真一點，她很少用電話，你要試試其他方法。」

同樣，我又笑到發瘋。

「胸圍多大？」我又隨口問。

「C。」他直截了當地答。「標準表現。」

「屌你老母。」

倩妹

我發現自己已經無法冷靜下來跟他說話，於是這夜的喝酒，後來我們說的，都是白白痴痴的話題，以及白白痴痴的笑。最後他回去宿舍，我趕上在尾班車之前搭上火車。

在火車車箱裏銀色的椅子上坐着，看着對面的窗戶，外邊燈光一點點的劃過。當轟隆轟隆聲響在耳邊，當四下無人，以前發生過的一切的事就向我襲來。

老實說我並不算是個人，更像一隻籠裏的狗——所謂的喜歡，甚至是愛，一直都沒有將之放在眼內——之所以能在拍拖時候表現出一副很愛很愛的模樣，像一隻狗在主人腳邊搖尾憐然後得到食物一樣，是同一道理。

若然靜地整理過往，只能如此總結，所有感覺都是虛幻，是我的寂寞作祟，根本不可能會愛上別人，想想都會知道。正因為對自己過往有些少了解，想要擁抱、又怕害人，所以自上次分手了後我就一路找女人、一路遠離女人。

一個身體，直要分開兩半似地。痛苦間我想起阿欣，我嘗試拍醒自己，要自己忘記她，然後我就睡著了覺。

九龍塘去紅磡的路上，醒來的時候我到了大埔。

*****

長久以來過的都是這種生活。到了大四，包括身體的健康、成績、以及作為一個人所必須要堅持的甚麼，都不能回頭。

大家好

主要係執返佢 然後就會完 唔會太長 希望一個post內完事
多謝大家

more

尾

喂又唔好咁快住

羊格 live

唔怪得好似睇過

上次先爛完

好舊喇喎依個
老讀者

好好醜醜寫返個尾啫畀佢啫諗住

辛苦你喇

文青女💞

仲未有人po果個表？

手下留情啊！！！ 我知錯喇！

好似之前睇過

竟然呢個時候有得睇

羊格作品散佚原因（包括但不限於）：
1.學業繁忙
2.參加寫作比賽（比賽成績不詳）
寫作中途再次爛尾，無奈退出比賽
3.更換故名再開新貼
4.缺乏讀者失去動力
5.思路不足
6.準備出書事宜暫停更新
7.有新故構思而擱置（此原因使用最多）
8.沉迷上班，缺乏動力

羊格散佚作品列表

《我發誓！我行街一定要踩係階磚入面，唔會踩到條線！》29/4/2014

《原來，盲人引導徑根本唔係比盲人用》24/5/2014

《孫中山笑笑口咁叫我幫佢手清黨滅共，我聽到當堂嚇一跳》／《2017年，香港普選夢一場；1922年，我們革命至蒼老》／《如果我係講故台開個POST叫《民國演義》，前面仲加[歷史故事]，有無人會睇？》19/6/2014

《我由高登去到三男二女再去番高登》／《種種因果這日才有我——我由毒撚變成MK變成毒撚》／《 [我決定面對我是毒撚的現實] 初戀？食得嫁？》23/6/2014

《對啊，怎麼香港沒有黃飛鴻呢？》22/10/2014

《我老婆死左》3/1/2015

《宿舍，一個冬天的甜故》／《 住在宿舍的那年，突然，你灰飛煙滅》4/1/2015

《每個人都有種獨一無二嘅超能力，只係有啲有用，有啲無用。》／《借問聲有無巴打見過「無撚用七戰士」》26/1/2015

《東漢末年，黃巾革命失敗告終》26/1/2015

《[SP戰後報告] - 越過高山越過谷》28/1/2015

《是咁的，十六歲個年，我粒睪丸轉左個圈》2/6/2015

《行街見到張招聘廣告，佢話要請道士，無需經驗》2/6/2015

《其實去邊到都無所謂，我只係想離開依到》／《至二十一歲為止，我一個人的旅行》／《一個人旅行，我遇到幾個女人》29/10/2015

《從前有一日，有一個人，第二日，佢死左》／《入黎入黎，我地一齊玩推理遊戲》／《《殺一個人、殺一個人……》2/5/2016

《21歲的櫻桃小丸子》／《２１歲的花輪同學—————————————————》9/6/2016

《我好想話比你聽，其實我唔鍾意笑。》19/11/2016

《激烈的甜故》19/11/2016

《大家聽我講...毛澤東返咗嚟…毛澤東佢返咗嚟啊！！！！！》28/11/2016

《當年，秦國踏平了我們的家園。 《百粵保衛戰》 》29/11/2016

《仆你個街！！一唔小心，跌咗入戀愛育成嘅世界。》12/02/2017
編輯引用

我諗左好耐你係真定假，見你話出過兩本書，諗緊係咪倩妹同做中文老師嗰兩個故

又要人睇多次
照推

見返個list真係充滿回憶
我寫第一個故嗰陣仲係year1咋屌
依家業都畢埋 故都無撚再寫
好想喊

撚羊你今次再消失 我真係會拎你書展條片出黎尋人

羊格作品散佚原因（包括但不限於）：
1.學業繁忙
2.參加寫作比賽（比賽成績不詳）
寫作中途再次爛尾，無奈退出比賽
3.更換故名再開新貼
4.缺乏讀者失去動力
5.思路不足
6.準備出書事宜暫停更新
7.有新故構思而擱置（此原因使用最多）
8.沉迷上班，缺乏動力
9.突然失蹤

羊格散佚作品列表(截至10/05/2018)

《我發誓！我行街一定要踩係階磚入面，唔會踩到條線！》29/4/2014

《原來，盲人引導徑根本唔係比盲人用》24/5/2014

《孫中山笑笑口咁叫我幫佢手清黨滅共，我聽到當堂嚇一跳》／《2017年，香港普選夢一場；1922年，我們革命至蒼老》／《如果我係講故台開個POST叫《民國演義》，前面仲加[歷史故事]，有無人會睇？》19/6/2014

《我由高登去到三男二女再去番高登》／《種種因果這日才有我——我由毒撚變成MK變成毒撚》／《 [我決定面對我是毒撚的現實] 初戀？食得嫁？》23/6/2014

《對啊，怎麼香港沒有黃飛鴻呢？》22/10/2014

《我老婆死左》3/1/2015

《宿舍，一個冬天的甜故》／《 住在宿舍的那年，突然，你灰飛煙滅》4/1/2015

《每個人都有種獨一無二嘅超能力，只係有啲有用，有啲無用。》／《借問聲有無巴打見過「無撚用七戰士」》26/1/2015

《東漢末年，黃巾革命失敗告終》26/1/2015

《[SP戰後報告] - 越過高山越過谷》28/1/2015

《是咁的，十六歲個年，我粒睪丸轉左個圈》2/6/2015

《行街見到張招聘廣告，佢話要請道士，無需經驗》2/6/2015

《其實去邊到都無所謂，我只係想離開依到》／《至二十一歲為止，我一個人的旅行》／《一個人旅行，我遇到幾個女人》29/10/2015

《從前有一日，有一個人，第二日，佢死左》／《入黎入黎，我地一齊玩推理遊戲》／《《殺一個人、殺一個人……》2/5/2016

《21歲的櫻桃小丸子》／《２１歲的花輪同學—————————————————》9/6/2016

《我好想話比你聽，其實我唔鍾意笑。》19/11/2016

《激烈的甜故》19/11/2016

《大家聽我講...毛澤東返咗嚟…毛澤東佢返咗嚟啊！！！！！》28/11/2016

《當年，秦國踏平了我們的家園。 《百粵保衛戰》 》29/11/2016

《仆你個街！！一唔小心，跌咗入戀愛育成嘅世界。》12/02/2017

《一世人流流長，總會遇到好多有趣嘅過客。》27/09/2017

上一個故（冇爛尾）已經係成年前
羊格番工都繼續寫啦

好想睇番美腿如個故

應該唔會再寫喇 應該

紙言應該有㗎

長久以來過的都是這種生活。到了大四，包括身體的健康、成績、以及作為一個人所必須要堅持的甚麼，都不能回頭。

大學有條麻煩得很的規矩，或許每個地方都一定會有這麼一兩件使人煩厭的事，而在這所學校裏面，就是我們每一個人都要上一門哲學課。無論我讀歷史、電影、金融抑或化學，我都要讀哲學。

當然除了哲學以外我們還要修讀數學、電腦、普通話，諸如此類。整整幾十個學分，幾萬元學費，全都投放在九不搭八的地方上去。有許多人想反抗，也明知道這些是沒意義的事，但是為了畢業，我們都照着辦了，如此種種，大概是學習適應社會的過程。

當然可以努力尋求某一件事的意義，這樣的人生非常樂觀，但若果可以一開始就承認某一件事根本沒有意義，我覺得這樣誠實得多。

所以九月時分到我要上一課叫做「Meaning of life」的課時，我就決定整個學期都用點名的心態出席。如果三個學分可以了解人生，那麼為着人生毫無意義而自殺的人，不就是白死了麼？為戰爭而死的英魂呢？也就是一生被欺騙了的白痴了麼？

比起這樣，我覺得你坦白告訴我「人生本無意義」的話，我會更加服氣。

「人生本無意義。」

這是教授對我們說的第一句話。我定眼看着他，忽然就覺得人生像上帝開出的一條IQ題吧，我們都不知道真正的答案，但若知道有其他人答出和自己一樣的答案時，卻會莫名興奮。

「又或者我換個樂觀一點的說法。」教授續道。

這個時候，故事若果再沒有阿欣的出現就不成話了，於是阿欣會出現。她打開課室門，走進來，背後是為數幾個她的好友，他們一起報了這門科目，同樣不為甚麼，因為我們都要畢業。這樣就解釋到她的出現。

「存在先於本質。」

她環看四周，看到了我，我們一張眼，都驚奇對方何解會在此出現。因為我跟她拍過照，她好像認得我。但實際上我們互不認識，她沒再看我。

「到底生命是必然抑或遇然呢？」教授開始簡介起這門課，「其實我不知道。」

唔見左
仲以為你之前想重寫del左

我將會偶然遇上阿欣，而她將必然離開於我。可以預見。

因為我一個人上課，前後左右都沒有人，有許多空位。她的好友向我這邊指來，指向的是我前面的一排空位。他們說了幾句，都停低腳步，然後轉向我這一邊。

「我說的會是許多其他哲人的答案，我們不過是從中找個適合自己的。」教授在白板上開始畫，「注意，只是適合自己的，也許不是真的。」

她的朋友先坐了進去，阿欣走在最後，所以她剛好站在我的面前，我們很自然地會對望了眼。我認得她，但不肯定她記不記得。

「可能是一個人的一個決定會影響到之後許多的事。」

禮貌上，我向她打了個招呼。微微一笑，「你好。」我點點頭，然後視線便離開了她，重新回到白板的方向上去，輕描淡寫地。

「也有可能，是一個人的過去，會引導一個人在當刻必然做出那個決定。」

沒有阿欣，這個學期的課一定捱不下去。像我這樣的人，竟然談生的意義，說來更像個笑話。但如果，上課的時候可以與她閑聊，下課的時候一起吃飯，這樣就很有趣了。第一節課我看着她的背影時候，我這樣想。

絲毫沒打算過要與她交往，因為這樣會走向悲劇 ，我本身就沒有未來可言。可以做個朋友已經很不錯了，我應該繼續和其他女人拍拖、分手，偶而再跟她談起其他女人，這樣故事下去才比較正常。

後來分組做功課，我問她，「可以把我加進你們組嗎？」

她的朋友看看周圍，周圍的人都分好組，他們也正差一個人。

「好啊。」她的朋友回答。

「嗯。」她聽了朋友的話，看着我，又是微微點一點頭，輕聲的答應了我的請求。

我問她，「你叫甚麼名字？」

阿欣對我說，「我叫阿欣。」

*****

好 我試下電腦搵返個故出嚟先 我搵到再放上去

Pish

因為要返工？

唔該晒

送多個閱比你

格哥

有無得直接send畀你 逐個chapter up好似好多嘢搞

明明好想睇，但又驚爛尾

留住名先

真係諗唔到啲咩吸引眼球嘅主題 諗到先算

又唔洗加個哥字
細佬受之有愧啊

Ok I know that feel嘅

我由你第一個故開始睇架 好鐘意你啲故

你潛咗好耐水
要拜一拜先

放返低個閱先

G持巴打寫真正屬於自己嘅故事
由教畜開始追故 買埋實體書
到好多件後悔嘅事feel到好灰
唔好再del IG喇
不過更加唔好爛尾

格哥
我大大話話係連登追呢個故
計埋今次係第三次
希望今次真係出到完啦
我唔想等個孫燒比我
乖乖地唔好爛尾好無

每隔一段時間，又逼我睇一次同一段野

格仔 我愛你啊！

LM

格仔，我係嚟留名嘅
咪撚爛尾吖

留名支持

格仔
今次唔爛尾先俾正評

好耐無見

有人將我之前個表傳承落去 好感動

閱

格仔你今次唔好爛尾好無?

google搵唔返

一見到你出故當堂虎驅一震 格仔以後心血來潮就寫下細佬都好滿足
倩妹追到依家

由倩妹個故開始追
加油出埋個故佢

留名睇爛尾

*****

這門課，我們要做一份「存在」的匯報。為着這份功課，我們交換電話，開了個Whatsapp Group，互相知道了互相的姓名，無論記不記得。

課上抽籤時，正好抽到我們做第一組匯報的學生，所以在開學後第二、第三個星期左右，我們便開始準備。照道理應該一如既往，現代人善用科技的結果，是我們可以一起完成一份功課而不必會面。

不過，阿欣做功課的時候非常認真。

她在功課的Whatsapp群組裏面說，「我們去圖書館吧。」

我久久的愣住了，而她的好友，竟都理所當然地接受了她的建議，還開始約起時間。見到此情此景，不禁疑惑，到底他們的腦袋裏面出了甚麼毛病了呢？可是又想起陳浩揚的說話——阿欣現在應該二十歲半，換成年級，就是Year 2左右——然後便覺得這一切都很合理。

是一個還未被現實磨蝕到對知識完全反感、依然相信多少努力等於多少回報的年紀。

「格仔，你呢？」她的一位朋友問我。

本來想告訴他們，這份功課就算只是上網找找資料也能做到，根本沒有必要特地約個日子走到圖書館裏去。可是，他們一整組人都有結論一定要去一趟的話，我這個外人又不好意思多口。

我在電話往上面掃，掃到阿欣說下日子的一句，她說「9月21、23、24的下午都可以。」

於是我就回覆，「21、或是24日的下午吧，我其他時間大都在打工。」

其實我三日都可以，不過日子一模一樣的話她一定會覺得奇怪，但是少了一兩天的話，就沒有那麼起眼。

「所以，就24日的下午？」她的朋友總結。

「嗯，好啊。」我答。

我在「好啊」後面還附有幾個笑喊符號，像我真的非常樂意前往似的，但我面對這群對功課盲目熱衷的少男少女，打從心底感到可怕。

「到時見。」阿欣說。

*****

四年以來，我雙腳踏入圖書館，而又實在地拿起過一本書的次數，寥寥可數。如今走到這個地方，看着地板都覺得自己滑稽。

阿欣不止跟我們約好了時間、地點，更加在圖書館裏，預先預約了一個房間，帶備了電腦，這樣的準備，看樣子是可以即場就將匯報完成的了。

「你平常都會這樣認真？」我呆地問道，實在一下子被她嚇到。

「很認真嗎？」

「嗯，」我說，「超級認真。」

她在會議室裏放好電腦，將HDMI線駁好，電腦的映像即時就傳到投影機去，慢慢慢慢的顯映。會議室只有我倆個人。

我知道你在想甚麼，可能一男一女在會議室內一定會有事發生，可能我倆的關係會增進起來，或者突然發現了互相的一些特點並吸引對方。但是，作為沉悶的故事，事情的發生並沒有那麼特別。

她用電話，問她的朋友們甚麼時候會到，而我則看了一陣ig、snapchat，從上而下的把所有未看的都統統看完一遍。

期間我們雖然談過些話，但全非是為了了解，其實沒多少人會有強烈的了解別人的欲望，只是房間太靜，若太久沒說過話，氣氛會很尷尬，於是我們談話。

「你讀甚麼科目？」我問。

「啊...體育。」

「很厲害呢。」

「嗯，」她說，「好像每個人聽見了後都這樣說。」

「因為真的厲害，很少女生會做運動。」我說。

事實是聽見她說自己讀體育系後，我根本不懂體育，所以除了除一句「厲害」以外，實在想不到可以說些甚麼。

「那麼你呢？」她問。

「我啊......」我說，「我讀歷史。」

她看着我，「也很厲害。」她說。

我猜想，她的心理活動大概和我一樣。

「以前我讀歷史的時候，硬是記不得那些甚麼帝甚麼帝......」她說。

「哈哈，彼此彼此，以前體育課我也常常偷懶。」我笑笑說，「實在跑不下去。」

「正常啊。」她簡單地答，似在安慰我般。

「平常都做甚麼運動？」我隨口問。

突然，她停住，看着我。我不習慣被人看着，視線直向着地下，沒看過她。

我像沒發現她注視我一樣，「甚麼事了？」

「沒要事。」她搖搖頭，然她平淡地答，「沙排。」

「哦......」我一邊哦的回答一邊點頭。

「好像在哪裏見過你？」她說。

「小姐，你搭訕的技巧很爛。」

「不是啊，」她又笑着對我說，「真的好像在哪裏見過你的。」

「拍照。」我提示她。

「哦！」她叫了出聲，略帶興奮似的，「怪不得你好像很熟口面。」

我不好意思告訴她我一直都記住了你，所以陪了笑，就沒說下去。而她好像記得甚麼似的，大概覺得要重提一個男人曾經稱讚自己長得漂亮太奇怪吧，於是也沒有再圍繞沙灘排球聊下去了。

我後悔道，「早知道會再見到你，當初不讚你漂亮。」

「哈哈，我也沒想過會在學校碰到，」她說，「起初還以為我認錯人。」

「早知裝作沒見過好了。」

「我會扮不記得的。」她肯定的對我保證。

反而讓我更難為情。

「啊，那麼現在我可以拿你的電話號碼啊？」我指着手上的電話，畫面正打開着有她電話號碼的頁面。

她的反應，是對我側目，極之鄙視地，「你沒要事吧？」

無奈地我唯有哄她笑吧，她笑了。直到她的朋友到來，我們便開始工作。

*****

比起功課，不如跟女人聊天，這樣的話，有趣得多。

*****

比起功課，不如跟女人聊天，這樣的話，有趣得多。

「意義無處不在，虛無無處不在。」我面向阿欣，隨便胡謅了句，做了個看似真的懂得這個課題的表情。

所謂「存在」，是這樣沉悶的想像。我大約解釋了一遍「存在」之後，他們都呆着看住我。

「即是......」她的朋友問道。

「即是，我們分工吧。」

我特地將匯報分成幾份，並且讓阿欣與我做同一部分，我的解釋是這個部分比較多，想找個人來幫幫我。在設定上阿欣是個運動很厲害的女孩，但哲學就絕對不是她能明白的東西。所以，她聽見我這樣分工以後，並不怎樣，只跟我做。

雖然有點私心，但有個漂亮的女生一起做功課，自然會更加用功。他們一個個呆着看我，我它慰他們說，隨便找本書，東抄西抄就好。

「不要緊，總之是一堆無關痛癢的知識，就算不知道這些，也能安然活着，過得很好。甚或是過很更好。」我說，「一堆人得閒無事，說出來的一堆無意義的說話罷了，這樣的書，這樣的圖書館裏有很多。」

楊格番黎喇

他們聽了，就放心下來。

阿欣問我，「怎麼你會知道這些？」

我回答，「以前看過一本書。」

其他人「嗯嗯」答了幾聲，開始了分工。

雖然所有人都在圖書館了，所有人最後都要分開各有各忙。不過他們都是朋友，當成聚會倒沒所謂，但我作為外人，實在格格不入。

我說，「我先上去找一兩本書。」

本來想透一透氣，回來的時候再隨便寫點東西。

阿欣叫住我，她說，「我也想去。」

結果休息的希望被粉碎掉。

我盡量若無其事的，硬着微笑說了句「好。」

走上樓梯，走向放着一堆中文書的一層，這條路不容易走，中間要經過幾層樓梯。抬頭望上去，螺旋型上升的，像無止境地。我跟在阿欣背後，看她氣也不喘，實在慚愧。

我問她「可不可以搭電梯？」

她呆着看我，直看得我很難為情。

她對我說，「你應該做做運動。」

「不了。」我揚起手。

她跟我介紹說，豎起了四隻手指，「沙排學會，四年會籍只是一百二十元正。」

我對她大大的反個白眼，「我下年畢業，買個四年會籍，有屁用？」

「哈哈」她裝傻扮懵的，呆着地笑。

*****

我告訴陳浩揚我的故事之後，笑翻了他。

「我加入了沙排學會。」我說。

同埋呢，美腿如個故如果想睇返
IG direct個EMAIL畀我啦 我腥返畀大家

印象中上兩個po都係到呢度就爛左

「嘩！哈哈哈哈！情節這樣會不會太牽強呢？」他一邊捧着肚子，一邊死忍着笑問我，「你會突然做運動麼？！好幾年來沒聽說過你跑一兩次步！」

「因為那時說起，覺得挺好玩的。」他笑得四周的人都看過來了，我盡量壓低聲線，生怕被人聽見。

他放下了酒杯，神情凝重，他拍着我的膊頭，放聲地問，「你受了甚麼刺激？」

我笑了笑，「沒有，」我說，「只是剛好想到，我真的應該做做運動。」

「你學人家『戀愛』了啊？」他的的確確用上「戀愛」這兩隻字，並異常肯定地說，張大一雙眼，靠前身體，怕我有一刻的動靜被他看漏似的，「是阿欣叫你加入的吧？」

「話雖如此......」我想着我應該怎樣解釋，我這樣突然加入一個運動學會的舉動，「但是，實在與她關係不大。」

「我投不信任票。」他說，眼睛直盯着我。

「我很認真。」

他揚起的手，一直定在半空，擋着我似的，另一隻手就拿起了杯，「堅決不信任。」他簡單直接地說。

「好了......」我投降，「的確有些少關係。」

「不是些少，」他喝下去的時候，一眼都沒看過我。「是100%有關，」他吞下去，嘆了口氣，又喝一口，「100%是因為她。」

我沒法再辯解下去。我亦不知道，當時做出這個決定的我，到底在想甚麼，「我想，是因為她給了我一個優惠價吧？」我努力回想一下，然後才慢慢地說，「『一年會籍，就算你半價十五元好了，來試試吧。』那個時候她這樣說，我覺得挺吸引。」

「白痴。」浩揚一開口便罵，酒還是不住地喝，喝得正興奮的。這天他好像比平常喝得急了。「你是喜歡上人家了吧？」他接着問我。

「不可能啊......」我笑笑說，撓撓後頸，要說這一句話，很不自在，但我還是坦白地說，「我不可能會無端端愛上她吧，打從以前開始，就沒有一個人我可以肯定地說『我很愛她』，而且，我和她只見過幾面。」

「但要是日常，你的女友叫你做一丁點事，你都不願意的，不是嗎？」他說。

「嗯......」手肘柱在桌上，握着酒杯，貼在嘴邊，透過酒杯，我看着光在它身上的折射。呆望了一會兒吧，後來才想到該怎樣說。

「這怎麼一樣？不過是做做運動，找點樂子，小事一樁。」我勉強地說。意思是，連我本人都覺得勉強。

「廢話。」他罵，「如果沒有她，你還會去嗎？」

「我和她的生活，沒半點相干。沒有共同興趣、沒有共同話題，所以不可以喜歡上她。一點都不可能。」我堅定着語氣說，而我亦確實相信我所說的話，我不可能喜歡人，「只是覺得她很漂亮。像隨便一個街上走過的漂亮女生一樣，她是其中一個很漂亮的女生。」

「但你的反應，倒不像這樣。」他打從剛才，由正對着我的第一眼起，視線便在我臉上一刻不離，皺着眉頭。這個表情，我以前見過，是他跟我捉像棋，以及玩梭哈時候的凝重的表情。

「如果我這樣就喜歡上她，那麼，我以前的日子不就白過了嗎？」

浩揚眼見他的酒快要喝完，便舉了手，叫侍應續杯。我問他，「你還要喝嗎？」他沒管我，只叫我「你繼續說、你繼續說......」

於是我繼續說，「如今我這種田地，不可能喜歡人了。」我呆着笑，目光放空，眼前白了一片般，就一直傻傻地笑，笑着，又想莫名地哭。當然這種情境，到處都是人，而且浩揚在我眼前，絕對不可能哭得出來。無論怎樣傷悲，我都只會覺得我自己好笑。「所謂的『喜歡上人』、『愛上了人』，現在說出口都覺得羞恥，要我認認真真再說一遍，也覺得是自欺欺人。」

「啊？現在你後悔了嗎？」

「大概......」一時語塞，「大概有一點吧。」

「嘩，大新聞呢。」

「我一拳打死你。」

「要改邪歸正，重出江湖了嗎？」他嘴角提起着笑我。

「你收皮。」我罵。

酒來到後，我們舉杯，喝下去。啤酒的清涼，落在喉頭，越喝就越多了。關於阿欣的一切，我無法理解她於我而言算是甚麼，這樣一個只見過幾面的人，真可以對其他人的人生，做成任何程度的影響嗎？而接着我想到的，竟又是阿欣在黃昏底下一片金黃海灘上跳起扣殺的影。

「對了！」陳浩揚突然抬起頭。

「喂！」當下我嚇一大跳，「你下次說話先給我一點心理準備好嗎？」

「我拍拖了。」他說。

我愣着。

「其實，喜歡一個人，是很奇怪的事。」然後他又攤軟在桌面上說，「突然之間，始料不及。」

他說這句話的時候，臉上幸福的笑容，令人很難忘懷。一來好讓我日後恥笑他吧；二來，他讓我覺得，愛上一個人好像真的非常幸福。

*****

「我以為你不會來。」阿欣問我。

「付了錢的。」我回答阿欣。

幾日之後，我真的出席了沙排學會的練習。

「沙灘排球不在沙灘，有沒有令你失望？」我和她走向大學體育館的路上時，她問起我。

我搖搖頭，「不會啊，」我說，「我連普通排球都打不好，所以沒所謂的，志在活動一下身體。」我連忙叫她，「你不要笑我便好。」

到達以後，這裏令我放心的是，如阿欣所言，學會成立不久，看得出來許多都是新手，我不致丟人現眼。

阿欣問我，「以前有打過排球嗎？」

我答，「沒有。」

人生的意義，以及排球，我認為後者更令人頭痛。

下手的接球、上手的傳送、跳起的時機、扣殺的擺腕，當我想着這些事情的時候，一刻都不容我思考甚麼是人生的趣味。但是，若倒轉過來，像阿欣這樣的話，她一定可以在思考人生的意義同時，將所有思緒都轉移到排球上去。

至少在相容性上考慮，看來排球比人生困難得多。

我接球，球彈到半空。

「喂！你打到哪裏去啊？」阿欣叉着腰，看着我打到老遠的排球在笑。

「對不起啊教練！」我連忙跑過去把球撿回來。

「再來！」她大喝了聲，哨子又放回嘴裏，「嗶！」她發球，便又有另一個人跑上前，接她的球。

因為學會資源不多，所以由阿欣親自教球，節省了許多教練的費用，並把餘錢都用在場地啊、排球啊......這樣的東西上面。

她左手拋起了球，球在半空懸着似地，另一隻手一揚起來，球便往對面場飛，並墜落。

「不要整天擺着個『下手』在跑！跑快一點！」她大喝。

另一球又直飛過去。

如此的練習，來回往復，不久後，又到上手拓球，諸如此類。許多技術，以前從未接觸，要一次一次去學。過程雖然痛苦，但當見證到自己竟然順利救到一球、或是做到一個扣殺，這樣的滿足，遠非喝酒所能比擬。

******

練習結束之後，她去荃灣，她說她約了朋友。我說我去尖咀。喔？是嗎？我們說。然後我們就繼續走去。路線是兩個不同的方向，但要一起走到地鐵站時，那還是同一條路。

把她送上地鐵，我便走到火車站上。

一個人等車，火車從隧道中飛快駛來的時候，刮起的風，都叫我將視線定在它身上看，所以車駛過的時候，我的頭也跟着轉。

那個夜晚，我沒回家，而是到了朋友的酒吧。他說晚晚有很多女人，叫我過去。

*****

去到之後，卻發現女人沒想像中多。

大家想我直接po到完定點

你寫曬成個故啦

埋返個尾啫都係 唔長

分開post囉 當追故

po啦po啦

星期六晚完啦咁

算啦 都係嗱嗱聲po埋佢 費時心掛掛

當然，對於這種情況，我一早有心理準備。達叔的說話，頂多只能信個五成，這是我一貫做法。打個比如，如果他說，「你來吧，有許多女人，我請你喝酒。」那麼我就只可以相信他請我喝酒的部分。

因為他真的會請。

「格仔！你來了啊！」我一進去，便讓他看到我了。

這間酒吧舖面並不算大，是小型的，只有十一二張桌子的那種。燈光昏暗，倘大的舖面直面向街道，沒有門。

「喂。」我向他打個招呼。

他搖搖頭，「你來得真晚。」他惋惜地說，「剛才來了的少女，現在都走了許多。」

「不要緊。」其實我一早知道沒有女人，只是想喝酒，所以沒所謂的，「下次我一定早一點來。」

我和他認識，是因為工作。之前我到過一家出版社裏兼職，負責編輯、校對。那是一家專出版工具書的出版社，所以書籍大都是「XXX教你成功」、「XXX的XXX個要訣」、「為甚麼XXX能致富」......內容大都關於創業、投資、人生，但若一言敝之，就是錢。

「你上一次也都這樣說啊！」他說。

他把酒放到我的面前。

我笑笑，「真的，真的會。」我微微舉起杯，與他的相碰。

舉杯的時機、轉換話題的辦法、怎樣在一堆人中搞好氣氛、怎樣像一個白痴地笑，或許這些就是與排球一樣的，所謂的技巧。若果以此開班授徒或許我也能做個教練，但是，這樣的班大概沒人會報，也相信沒有人能因為成功搞好一次氣氛或成功做到一次白痴的笑，而從中得到任何滿足。

「有事要你幫幫忙。」他說。

「又有新工作嗎？」我笑說，「先謝謝啊。」

達叔是個工具書的作家，但他並沒有筆名。一本書、一個名，是他一向做法，有時他是投資專家、有時他是人生導師、有時他是一個大創業家、有時他是富商。

「這次你是甚麼人呢？」我打趣問。

「今次我打算說說愛情。」

「哈，愛情？愛情專家嗎？」

「今次我就當愛情專家吧？」他指指這家酒吧，要我看看周圍，「這裏不是到處都是有感情煩惱的人嗎？」

我點點頭，「是啊，」雖然我明知道他在胡混，但我還是很喜歡聽他說話，我覺得比許多事都有趣，「那又怎樣？」我待他說下去。

「每次他們有感情煩惱，他們都會來我這裏解決。」他說。

「哈！」我當即大笑起來，並舉手，招來了他的侍應，找他借來了一枝筆、一張紙。「你繼續說，」我想了想，「日賺多少啊？」

他舉了幾隻手指，我「嘩」的一聲，寫低了他的數字，並問他這裏一天多少客人。

把這些文字、數字、以及這家酒吧的一些顧客的評語，統統都連結起來，有所隱瞞、有所刪減，這樣我就可以寫到一個感情專家的作者簡介。

「不要說謊話啊。」他提醒我。

我說，「嗯，一切如實地寫，一句謊話都沒有。」

「果然格仔你是能幹的人，沒看錯你，」他高興的搭搭我的肩，「不愧是個作家。」

「作家那檔事，」我對他說，「還不及你給我賺的五分之一。」

他聽了我的話高興得很，像往他臉上貼金一樣。

「你這是支持香港文創呢。」

聽了這話，他更是沾沾自喜，「嘩！這還得了。」

「怎麼不行？」我反問他，指一指我自己，「你培育香港本地作家，」又揚起手，向着他，「你本人還是個多產作家，年產十本，」我想了想，試想想還有甚麼可用的字詞，「內容經世致用、風趣貼地，就這樣寫。」

「所以我就是文化人了？」他睜大眼，難以致信地。

我瞇起眼，唯唯諾諾的「是啊」、「是啊」的答。

「好啊！好！」

他聽罷，便比剛才更加興奮。

本來我只是個打兼職的小員工吧。後來達叔和出版商因為「真假」問題而有所爭執，原本的出版商不願為他編輯。於是，後來他私下找了我，覺得我是最明白事理的，日子久了，便合作下來。

「下次要寫本講文化的也可以找我。」我說。

他舉起杯，跟我碰了，「一定一定。」他還問我，「要不要點小食？」

我也老實不客氣，「薯條可以嗎？」

「當然可以。」

我自己很清楚知道，我自己幫他掙來的錢，一定遠超過一碟薯條，如果我不多吃點，委實是蝕底給他。

有了錢，我一點都不內疚。我認為買了本工具書後便堅信自己會因為一本工具書而改變人生的白痴，有必要為他的白痴負責。

「對了，老闆，剛剛我看了很久。」我說，視線向着近門口處的另一枱客人。

「甚麼？」

「那群小鬼怎麼樣看都不似十八歲。」

他們太吵，一直看不順眼。一群有男有女的小鬼。

「好像是他們誰的十八歲生日。」達叔說笑道，「你去扮醉玩兩把啊，挺有趣的。」

「好啊。」我站起身。

達叔愣住了，因為他是真的說笑。

我叫他，「隨便給我半打酒。」

達叔聽了，第一句就罵我，「你付錢啊？！又拿我的酒去玩？」

「行了，轉頭便利店買給你喇。」

「你可好有興致呢？」他笑笑我說。

「他們好像挺有趣的，」我望向這群少男少女，少有地我會覺得他們有趣。「好像我一走過去，連帶我都會變得年青。」

「你也不過是廿幾歲吧？」

「十八歲到廿三歲的分別了，」我解釋，「中間足夠讓人經歷過許多不同的事。」

「是因為那個女的很漂亮嗎？」

「不，」我覺得阿欣比較漂亮，「那只是可愛吧？我想。」

「隨便你，」他說，「在你的編輯費裏面扣。」

「酒吧價還是便利店價？」我問。

「友情來貨價吧。」

「成交。」

然後達叔便抽來了一桶酒，裏面放滿冰，插住幾枝啤酒，放在我的面前。藍色的桶子，「啪」的一聲，立在桌上。到處他的侍應，都看過來了，也因為當時酒吧裏面，人不太多，我這樣玩才不致阻到達叔做生意吧。

我拿起它，走了上去。

「喂！哪位生日啊？」我問。

我走到過去的時候他們已玩得正嗨，對於我這個陌生人並沒太多戒心。而且在他們看來，我一定是個醉得七七八八的人了。

「這個啊這個啊！！」他們一群人就指住中間的一個少女。

她是個很可愛的女孩，並不是日常會出沒在酒吧裏面的那一類。留了一把少女的長長的頭髮，前陰都梳向了一面，現出她的額，以及清澈的眼睛，像閃着一道光似的，活潑可愛的一個少女。很難想像，這樣的少女，竟然會出現在這麼一家酒吧裏面。

我避開她的視線。

「一起玩玩啊，有點酒，我喝不完。」我說。

他們看見酒，高興非常。

「所以就幫幫忙，清了它。」我叫他們，「有興趣麼？」

「好啊！」生日的少女周圍，她的朋友都搶着說。

然後我拉來椅子，便坐下來，正對着少女，她的朋友也一個個嚴陣以待似的。我為他們倒了酒。

「中學同學嗎？」

「是啊。」其中一個人說。

「很好玩呢。」我感嘆道。「我先喝一杯，」一喝而盡，「你們平常玩甚麼遊戲？」

猜枚、搖骰，就是一般人玩的遊戲。但是於我而言，有些再新穎的，我已經不懂得了。例如他們說的一些名字，我更是前所未聞，所以我少覺得，我真的老了。

「搖骰好了，不要欺負我老人家啊。」我說笑道。

他們說了許多我聽不懂的形容詞，以及名詞，全都關於喝酒，看似懂得的要比我多。我們猜了枚、搖了骰，他們唬嚇我，要將我灌醉。

結果三局下來，他們醉了一半。

「喂，醒醒啊喂。」我叫他們。

撓撓後勺，唉，好像玩過份了。起初見他們來勢洶洶，以為他們應該喝得下的，便賭得大了，把他們未喝完的Cocktail啊、Shot…...加點啤酒。這樣好似會刺激點，他們看見也叫得放聲。我心想他們應該捱得住的。

不禁有點失望。

就剩低生日的少女沒喝。

我對她說，「對不起呢，哈哈，好像麻煩到你。」

其餘的人，雖然都可以自己兩隻腳邁出腳步走路，但是，要堅堅實實在踏在地上，穩定的行出一條直線，看似是不可能了。

「你們住得遠嗎？」我問少女。

「不太遠，走一陣子就到。」

「呼，」我嘆口氣，好像是我闖出了禍似的，「幸好。」

「他們這樣，自己可以走嗎？」

他們有的應該知道現在發生甚麼事的，有的並不清楚。有的慢慢醒過來了，這是唯一的好消息。明明不是我的朋友，為甚麼我要替她擔心。

「她跟他們回去，真的可以嗎？」我問少女，卻倒是由衷替她擔心。

結果他們結帳以後，我跟着她，以及他們一行人，一起走了一趟，確定他們都沒要事後，我便離開。

我叫道少女，叫她，「你們下次不要喝那麼多了，有陌生人要與你們喝酒，也小心點。」

少女呆着看我，點點頭，「哦......」大概她也會覺得我很奇怪，竟然會有做這種怪事的人。

「拜拜。」我對少女揮揮手，微笑道。

她答我，「拜拜。」

*****

「吓？沒有然後了嗎？」阿欣問我。

我個人實在不解，為甚麼我會常常把我喝酒的故事告訴了她。當然我不可能和盤拓出，正如上面的故事所言，其實我的說話，也只能信個五成。例如我會告訴她我遇到一群喝酒喝得瘋了的青年，卻不會告訴她當日晚上我遇到一個動人的少女。

「你真的會想聽這樣的故事嗎？」我皺着眉，看來看去，也不覺得她會對「喝酒」這種事存有任何興趣。

「沒所謂啊。」

有時我想，會不會是我有我喜歡，她有她活着。我倆的生活，其實互不相干。

「下次練習，記得要來。」她提醒我，「不要顧着喝酒。」

「嗯，好啊。」我笑笑回答。

這天回家的路上，有人來接她放學。是個長得很高大的男生。大概比我高半個頭吧......抱歉，若說實話，應該是有一個頭的差距。

「咦？男朋友喔？」我隨口說道。

「不是啦。」她尷尬笑笑。這個時候我便猜想，應該很快會變成她的男友了吧？「只是之前Ocamp同組，剛巧順路一起去吃飯罷了。」

「是啊？」

「不然怎樣？」她反問我。

「你真的不會很討厭別人喝酒嗎？」

「沒甚麼好討厭的，我想。」她說，然後轉了身，對我揮手，「我先走了，拜拜啊。」

「對了。」我叫住她。她停住腳步。背後等她的人依舊等她。

「有甚麼事嗎？」

「可不可以約你去看場電影？」

「啊......」她撥一撥頭髮。斜陽照到她臉上，像我第一日見到她的時候，像在沙灘上的那幅光景那樣。「好啊。」

她看看背後，「朋友在等，先不說了。」

「啊，對不起。」於是我也揚起手，「拜拜。」我向她道別。

她離開了。她長髮飄散的背影，有好長一段時間，都融入了那道金黃色的夕陽。每當見到地上的光痕、閃着夕陽餘暉的大海，我都記得，那個屬於阿欣的身影。

正因如此，才更加可憐。

看她走了，我留了下來，找了個位置坐下。我用電話，在戲院Apps上找了又找，仔細找着應該和她看甚麼電影。

想過去看警匪片的，又怕質素不佳口碑不好，笑片又怕氣氛爛透。愛情片又太奇怪了。她不像是喜歡看愛情片的人，我也不喜歡。所以最後，我選了卡通，真是抱歉。

那是一套講述一隻綿羊用入滿藍莓子彈的手槍瘋狂射擊獅子的故事。嗯，的確是這樣的故事。

我問阿欣她想不想看，問她有沒有空。出乎意料，她竟然應約。

後來幾天我試過Whatsapp與她聊天，也用過Snapchat. 但是，她很少回覆。是不是我煩到她了，抑或我的事情，根本無法令她提起興趣。

阿欣於我，若即若離，這樣於我而言，感覺就更加奇怪。甚至我開始認為，當時應戲看戲，其實是真的很想看戲罷了。

所以，我會開始嘗試把她忘記，像我從沒認識過她的那樣。可是她已經入侵了我，就算只是小小的一條線索，都讓我無從選擇地記起了她。對此我極端害怕，像小時候喜歡上鄰座小女生的感覺。

*****

時間一如以往過得很快，那次相約去看電影，是我們最後一次見面。

她不喜歡晚上去街，明天早上她要很早起床，要練習沙灘排球，所以我們約了中午去看。

我們吃過了午飯，便在商場裏面到處去逛，看了衣服，看了玩具。其實我們根本沒有甚麼好說。後來我理所當然地發現了這一件事。她一點都不喜歡說話。

我很喜歡故謅，所以沿途都是我在說話，有時靜下來我想聽聽她的回應，但最後其實她都沒有太多回應。我胡謅了玩具反斗城的起源，以及美國電影的發展，還有北韓制作的動畫，連我自己都覺得作得有誇張。我問了她沙灘排球的事，但是她好像怕我聽不懂的樣子，她也沒有說太多話。

她實在教我弄不明白，到底她是不喜歡說話呢，抑或純粹不喜歡與我說話。我嘗試留意她的表情，是她對我的說話感到煩厭嗎？可是看她的眼神，她的表情，又不覺得。

「發生甚麼事了嗎？」我看着她問。

她搖搖頭，「沒有啊。」

「抱歉啊。」我說。

「嗯？」

「是我悶到你了嗎？哈哈。」

「不是啊。」她說。

我以為她會再說下去，但她卻沒有。我的說話真的有這麼沉悶嗎？我自己都開始懷疑。

我們去看了電影。進入電影的高潮，綿羊終於拿出了槍瘋狂射擊獅子。阿欣連笑都那麼平淡。她真的覺得好笑嗎？電影的光散在她的臉上，那的而且確是她的笑。

到了散場時候，我和她討論起電影的內容。她依舊沒說甚麼。

「我送你回去？」我問。

「吓？」我呆一呆，「嗯。」然後她點頭。

如果她討厭我，我以為她會說不用。

「火車？」

「嗯。」

火車上我用電話，她也是一樣。那程火車上我們連沙灘排球都沒說了。待火車到站了，她只是說了一句對不起。

她說得很快，快得我連聽出那一句是「對不起」，是幾秒之後。就這樣，她走了。我Whatsapp找過她，Snapchat找過她。大概一個小時左右，她都沒有回覆。

突然之間，我好像被甩了。

「我是做錯了甚麼事嗎？」我問她。

「沒有。」她回答。

這種感覺，似曾相識，像被以前的一切報仇一樣。

*****

所以，之後我去了喝酒。去了達叔的酒吧，一個人喝。

達叔一手擦着杯，一直看着我。他想和我說話，但他始終沒有。酒吧裏面如此安靜，大概那只是晚飯時間，根本沒有人會在這時喝酒。

一杯喝下，沒有很想要清醒的意識。我問自己為甚麼要不高興呢？說穿了只是一個見過幾面的女人罷了。其中一個我覺得漂亮的女生。實在白痴。

但是，因為喝開了，所以也不太想停下來。就這樣喝下去也沒所謂吧。反正老闆我會自我便宜一點的。

「你會算我便宜一點的，對吧？」我問。

「格仔你沒事吧？」

我豎起一隻食指。他看着我的食指。「即是怎樣？」他問。

然後我垂低手，「即是沒有事。」我拿着酒杯又喝，「哈哈。」我笑。很久沒這樣垃圾過了。

「可不可以多喝一杯，我想喝威士忌。」我問。

「你吃飯了嗎？」達叔問我。

「沒有。」我說，「我不吃飯。」

在達叔面前，我好像沒這樣醉過。我認為醉不醉酒本身並不是酒的問題，這大半是人，一個人想醉，然後就無論如何都會醉的。

「你不要喝那麼多了。」他說。我起初以為他要安慰我。作為一個酒吧老闆，由他叫人不要喝那麼多實在非常矛盾。「你喝到吐了的話我要洗地。」

「屌你老母。」我罵。

喝到不知甚麼時候，有一群客人走進來了，達叔終於不用虧本，可喜可賀。

「喂，你是上次那個人嗎？」有一把女聲。

我抬起頭，是上次我送她回家的那個女生。但是她見到抬頭後一臉醉相便驚呆了。

我抬着頭，側頭看她，「嗯。」

「我認得你。」我說。

「對不起。」她見過我的醉相後，對我道歉，然後急忙走開了。

「對不起。」我也說。她退了兩步，然後停下來，看着我。「對不起。」我重複。

達叔為我向少女抱歉，「他喝醉了，小姐，不好意思啊。」

「我沒醉。」我說，揚起手，然後少女便輕輕笑了。現在回想過來，真的丟臉，明明醉成這種模樣。

「無論如何，上次謝謝你了。」她說，「我還以為你是壞人跟我回去要幹甚麼了。」

「你沒以為錯啊。」我對她說，「我好人有限，所以會有報應啊。報應。」

她聽不明白，「是嗎......」

「對不起。」我說。

「不用......」她說，「上次應該是我跟你道謝才對。」

沉默了陣，我伏在桌上，她看着我。如此定格，好幾秒鐘。

「跟我拍張照，可不可以？」我問少女。

「吓？」她說。

「因為我覺得你很漂亮。」我說。

「你不會突然嘔吐的吧？」她一臉愕然的問。

「暫時不會。」我猜想。

就這樣，我搭着她的肩，臉幾乎貼着臉(希望我的酒氣不會太臭)，我舉高電話，拍了照。

為了把照片送給她，我問了她的電話。少女罵我，「你的橋段很爛。」她笑了笑，然後她把電話號碼留給了我。

「你叫甚麼名字？」我問。

「阿欣。」她說。

我問，「你又叫阿欣？」

「你有很多朋友都叫做阿欣嗎？」她反問道。

「沒有很多，只有一個。」我回答。在酒氣之中我能回答這麼多話實在奇蹟。

「那個阿欣呢，她是個怎樣的人？」阿欣坐到我旁邊的位置來，她問我。她對我所認識的另外一位阿欣好像很有興趣。當時酒吧在播着歌，不過歌名不記得了，只知道那是一首很溫柔很平靜的歌。」

「很溫柔，很平靜，像坐在海灘上面吹過一陣海風感覺很舒服那樣。」我說，「不過，總不能夠明白這樣的人。這剎眼在、那剎眼又不在了。」

「很奇怪的人。」阿欣說。

「嗯，的確很奇怪。」

「你很喜歡她喔？」她問我，「為了她喝這麼多酒？」

「我應該不會為別人喝酒吧？」我說，「只是想喝，所以去喝？」

「那麼你今日為甚麼會來呢？」

「哈哈，來悼念自己啊。」

她罵我「白痴。」

*****

那天晚上，我牽着阿欣，離開酒吧，把她送了回去。我們之間沒有發生其他的事，只不過是牽了手。

她沒說話，我都沒有。她應該知道我喜歡的是另一個阿欣。

「到了。」

我終於把她送到樓下。

「謝謝你了。」她說，「雖然，今次應該是我送你。」對，今次我比她醉得多。「你知道哪裏搭車的吧？」

「我知道。」我回答。

她指着遠處的某個方向，「那邊，在那邊，你記住啊。」

我摟着她。

「你喜歡的阿欣不是我啊，喂，不要摟錯人。」她說得非常冷靜。冷靜到我幾乎想笑。

那怕只是半分鐘罷，那怕這個不是阿欣，對當時的我而言，有一個人可以就這樣摟着已經很足夠了。

「嗯。」我說，但沒放手，「對不起。」

她深深嘆了口氣。我轉身，背着她走，離開阿欣。這個晚上我沒回家，留在街上，閒閒晃晃。

我的IG Story有人回覆。我剛剛放了和喝酒的阿欣的合照上去，陳浩揚便問我這是不是我的新女友了。我隨便說了句「是」。而這個IG Story，打沙灘排球的阿欣也看過了。

*****

「喂？」

「是？」

「阿欣？」

「嗯。」

「抱歉，這麼夜了才打電話給你。」

「不要緊，我還沒睡。」

「現在，你可不可以告訴我，其實當時是發生甚麼事呢？」

「為甚麼這麼突然呢？」

我打這通電話，是上次與她一別的一個月後了。

我又再醉酒的某個晚上，我打過電話給她。

「啊......」

「就算告訴我也沒所謂吧，反正，我們現在也沒見面了吧，哈哈。」我笑說。

「我只是覺得，真的不是那種感覺，所以不想再拖下去罷了。」

「哦......是啊？」

「嗯。」她說，「不好意思，我對這回事，好像比較直接。」

「不要緊。」

「這麼晚了，你是不是又喝了酒？」

「啊，是啊。」我說，「抱歉，我又喝了酒。」

說着這通電話的時候，我正在海邊走着。

「喝那麼多真的好嗎？」她責備的語氣說。

「不，不喝酒也沒其他事情好做了。」

真的非常丟臉，我覺得喝醉了後真的不應隨便撥電話。

「真的不要再喝了。」

「我考慮看看。」

很久沒聽過她的聲音，如此溫柔、平靜，大概是最後一次了。

「對了，上次和你看電影後，你不是跟個女生去喝酒嗎？」她問我。

就是另一個阿欣了吧。

我說，「她是個會喝酒的阿欣。」

「吓？」

「不，我意思是，她也叫做阿欣，不過她會喝酒。」對着阿欣，我嘗試回憶起她，「她很容易醉，在我面前已經醉過兩次了，一次送了她回去，第二次我......」不對，第一次是她的朋友喝醉，第二次好像只有我一個人醉，「啊，不對，第二次只有我醉。」我總結道，「她是個很有趣的少女。」

「你也會醉嗎？」她笑笑問。

「嗯。」

「甚麼事了？」

「因為你啊。」我說笑道。她愣住了。我才接着解釋，「不是啦，我才不會因為誰而醉啊，只是剛巧心情有點壞。」

「心情壞也不要常常喝酒。」

「嗯。」

「沒甚麼事的話......」她想掛線。

我叫她「等等。」

夜深海旁，當下只聽得見浪。

「我想，我那個時候真的很喜歡你。」

她一時沒有說話。

「很對不起。」我繼續說。

「為甚麼對不起？」

「沒有。」我轉個話題，「沙排學會挺順利吧？」

「還好吧。」

「好了，不說了，拜拜。」我向她道別。

當一個人自此要從你生命離開，而你竟有幸與她道別，我覺得這已經很美麗了。

「喔......拜拜。」

我就此醉着酒，一直走着、走着。

*****

後來，兩個阿欣與我都沒再連絡，身邊也再沒有其他女人。一個人活着，也開始嘗試習慣一個人的生活。總不能夠每次寂寞都找個人來陪我，然後每次不寂寞了又變回一個人的。這樣對我，抑或路過我生活的女人都不公平。

我的結局是，變成一個喜歡打機的青年。戒了酒、遠離了女人、有時會自己為自己煮飯，悶的時候就去買餸。畢業之後，我都這樣過。我很喜歡自己一個人，這是現在的我由衷的想法。

- 完 -

咁就完

因為本身唔長 要大家追都唔好意思

咁你好唔好意思要人兩年內追三次呢個故

對唔住大佬！！！

btw 個故好似少少甜都無

明明苦到仆街

甜個位係邊

其實個名我都係跟返之前紙言個名 梳

多謝賜閱！！

個list終於少咗一個故
格仔仲會唔會寫嘢啊

btw閱

羊蛇

Hello

我驚我再寫張list會繼續長

咁點解唔寫返之前嗰啲

撚羊一定要再出故呀

開唔到個doc

睇下點啦
再寫你哋係咪返嚟睇先
擇你哋名啊

留定名先 到時你又走數我就拎書展條片威脅你

一定！！

聽日我開電腦再send畀你 要等一我一等喔 依家無電腦喺手

聽日收唔到記得提我

你寫得就有人睇架啦
你睇下你次次出文都咁多人明知爛尾都照追擊就知

謝宋呵大狗公

擇啦擇啦

留名等擇名

唔寫故定唔寫爛尾故

大家認為一個故可以爛尾幾多次

下 個尾好爛咩？

唔係話你個尾寫得爛 係話你寫一個故要爛尾幾多次

你個名

記得第一次睇呢個故係我人生中其中一段迷失嘅日子
宜家走出左迷茫卻反而懷念個段時光

何苦呢 正正常常唔迷失咪幾好

閱

總括而言，羊格說的事，只可以信一半；寫故，上次一半，今次一半，終於可以在有生之年完結這個故事；標題也如是，只有沉悶無聊，而沒有甜，走甜的不單是「甜故」的那種，甚至「甜蜜」的感情內容亦找不到。

我亦想問下，故事內容有多少是真人真事？是否一半一半呢？即是阿欣是真的，阿欣是虛構的？

儘管此故內容略短，仍可以令人感受到羊格是人個「仆街」 ，例如借醉抽阿欣水，又或以甜故作標題，企圖引誘無知讀者中伏，不過其實羊格在故台已經累積了一定的名氣，所以此計劃成效極之有限。

此外，我亦期待著羊格的下一個故。

等下個故啊

唉碌柒啦你 我係望住條賓州扯旗啊

撚羊我想問
好多件令我後悔嘅事入面
最後格仔都係搵咗個叫啊欣嘅女仔 講哂所有嘢
文入面講到

一個古銅膚色嘅女仔。覺得佢識得打沙灘排球，第一眼有依種感覺。

好有伏筆feel
我深信現實嘅楊家強都對一個叫啊欣嘅女仔有好深嘅感情？

笑到仆街 講得好！